點解英文字母得w個讀音有幾節?

仲有明明好多字，例如we wendy wind 既讀音都係跟v 都比w搶哂 w真係好撚霸道

V = V
V+V=W <dv(倒)blju>

Understand?

<dv(倒)blju> 唔明

想知點解唔叫double v 要叫double u

拉丁文原本冇U

Phonetics問題
無解
L 跟 ju

要讀U <~~~其實U都唔係...文字表達唔到